史上最耐熱生物 在岩漿裡暢快悠游

火山爆發流出來的高溫岩漿，不僅會摧毀附近所有生物，連岩石都會融化，岩漿溫度大約攝氏900至1200度，最高可達攝氏1400度，這種惡劣環境下不管是生物還是無生命物體，掉進去一定馬上融化，但地球上就是存在著生命力極強、極耐熱的生物，可以在炎熱的火山口活下來，甚至還可以在岩漿裡面暢游。

龐貝蠕蟲(Alvinella pompejana)，深海多毛類蠕蟲，是一種嗜極生物(Extremophile又稱嗜極端菌)，1980年代由法國海洋生物學家在科隆群島附近的太平洋海底熱泉中發現。龐貝蠕蟲長度約13公分，呈淺灰色、頭上有紅色觸手，大多生活在東太平洋海底熱泉，環境溫度通常超過百度，是目前已知最耐熱的複雜動物，牠們能夠在150度以上的溫度下生存。

至於為何龐貝蠕蟲不怕高溫，有科學家認為牠們有特殊隔熱構造，就像消防衣、太空衣那能保護身體免受高溫或真空環境傷害，但又有研究指出，龐貝蠕蟲沒有天然防護機能，真正原因有待科學家一探究竟。

So cute!

第8使徒

水熊俠嘅死對頭終於出現了

熔岩龍？

在岩漿裡暢快悠游隻野呢

邊撚到有證據話可以係岩漿游
Content farm嚟

你又知？

按維基岩漿溫度可低至650度，你隻蟲耐650度？

滾水煲唔死同岩漿燒唔死唔同喎

因為我識字 而且我係biology major
係篇英文source到只有話生活到係hydrothermal vent 而温度係去到175F 即係攝氏百幾度
完全冇講過可以去到一千度嘅熔岩
而且物理上已經冇有機物質存在到係過千度

開心大發現咁
幾百種speices甚至高等到甲殼類都一早發現有extremophile

有冇英文source

175°F 只係80度左右咋

上網睇，極端嗜熱生物都係在大概攝氏90度左右長時間生活。

你成日轉hk01 港人講地 中時新聞 係咩意思

被標題吸引。

ps 中時係台灣報紙，非大陸

有少少常識都知篇野弱智